蘇錦樑胞弟騙2000萬貸款罪成 還押至3月11日判刑

前商務及經濟發展局局長蘇錦樑的胞弟蘇錦威，於2014年至2015年任職法律文員期間，訛稱獲客戶授權，利用客戶的物業申請兩筆按揭合共2000萬港元的貸款。財務公司被「拖數」向業主提出民事索償，蘇錦威為應付官司，再使用假文件代業主聘請律師，最終要靠胞姊出錢「冚數」。他早前被裁定欺詐、使用虛假文書副本及洗黑錢共4罪罪成，而協助他接收貸款的前同事亦被裁定洗黑錢罪成。區域法院法官勞潔儀今日(3日)聽取辯方求情後，將案押後至3月11日判刑，兩名被告繼續還押。

辯方今日求情指，蘇錦威只是用錯方法借款，並無意圖永久剝奪他人財產，他在警方未展開調查前已向其中一間財務公司歸還1000萬港元；至於另一筆1000萬港元貸款，在債主入稟追討後，蘇錦威目前已還清本金，尚餘訟費及利息金額爭議未解決。

辯方又為蘇錦威呈交7封求情信，其中一封由控方證人、律師梁家樂撰寫，梁稱讚蘇錦威的工作表現良好，相信他犯案只是單一事件，與其本性不符；而蘇錦威在自撰的求情信中深表悔意，表示願意接受應得的懲罰。至於次被告蘇潤餘，辯方強調他「超級好人」及樂於助人，他犯案亦是有違本性。

個阿哥做局長 佢做文員咁大差別既

文員仔.....挑選那位....?

應該都係罰兩三千蚊就算鳩數啦

點解唔同阿哥R d油水位做要做文員 係咪同阿哥不和

上樑不正

還番錢都算好人

還押得唔會咁少

very good ball 喎

黃馮律師行?

香港特區官僚體系 正式與 中共黨國體系接軌

cy 60m呢

兄弟各有本領